會計grad唔想做會計...

做咩工好,想是但做一段時間維持生計先
唔想入會計行業

Gov

+1

利申Poly

Bank

會計Grad路過
依家係隻銀行狗
會計狗也不吊

我工程grad咪又唔想做返
之後上網睇又唔知自己可以做乜

銀行可以做咩工？

做全職暴徒，學佢地心態，If we burn, you burn with us. 一齊攪炒，一齊仆街

跨國連鎖飲食集團

邊有咁多人辭職抗爭

侍應？

顧客服務員

點解唔想做會計

利申big 4狗

你做commercial咪唔洗囉
10-6:30 日日準時收工

做愛囉屌

aco

唔考牌, 淨做commercial, 人工係咪好低

收皮啦屌你老母

金拱門

考埋個牌先啦

我想問問樓豬，有冇見過partner 罵人？
Manager 罵人？

點解被人制服咗嗌曬對唔住，仲要打人呢？
同一日，被人射爆眼個女仔呢？
上星期BU 學生會會長被老屈呢？
再上個星期天水圍警署被人剝底褲個女仔呢？
再將時間點退到6.12 嗰日，點解明明係前線扔雜物，會變做警察將成個夏愨道嘅人用不對稱嘅武力驅散？要用到催淚彈、橡膠子彈驅散？仲要吓吓打頭射眼。

唔好吓吓暴徒，相信你都係受過高等教育嘅人，分析吓究竟邊個先係暴徒。
仲有，

我屌你老母咪屌你老母，你係我同事咩？屌你老母臭閪。我爛口起碼好過你不分是非。你一係就冇良心、再唔係就冇腦。

slack season (4至12月) 咪相對hea囉
有時冇booking你返10點, 下就3點走左都冇人知
peak season就一定chur架啦
fs果啲可能返10放10, non-fs返10放1囉, 都要睇你咩team

執葉炸薯條師

我當年都係會計Grad

最尾做下小生意

一做就7-8年

前年先考CPA

考左一科

Pass左ethic and governance

最尾都係無考埋

依然生活得很好

Com Sec

捱到攞到牌 做乜都得啦

咩叫高咩叫低?
你搵agent做mnc就一定唔低

做咗commercial/ gov
Audit 一定chur

公務員aco

com sec？

18 Fg做左big4好短時間quit
入bank corporate banking 揾21k
計埋其他bonus已經係big4第3年人工
仲要有得準時下班

會計畢業too

我都係acct grad, 做過admin都係做返commercial
做過commercial 都係做返audit
以前講到幾唔想做，最後咪又係做
利申：個人經歷（比較特別）

Lm

下世揀科小心d

Big4好講運水
你運水好可以成個peak 都唔使12點先走

未grad已經唔想做會計

每天畢業季度，ifc唔知點解都見人龍，要攞票唔知做咩

Lm...

我係澳門人 讀完都係唔想做會計 入左賭場做

讀完先發覺自己鐘意做hr果d野

叫做暫時 搵左份工 有錢用下先， 其實最主要真係唔想做會計

Yr1經過

Poly acct grad, 做緊bank mt

利申 死都唔做audit

巴打邊科
咩原因唔想做

咁你應該太低級 低級到接觸唔到management grade嘅人

巴打 同路人

BIG 4 做3-4年有40K都唔做?

紀律部隊例如消防員

邊間mt會收poly

師兄介意tg傾？

本身engine人 黎緊做big4 audit
上面講到bank mt、corporate banking 自己都想做
奈何academic background唔match 加上cv冇料到
轉行去到big4 真係算係咁

學你個心態 day con都戴2日

Acct先正
入big4 差唔多確保你步步高升

巴打點轉到起去audit?
有相關intern?

做Ibank 啦

冇ga 本身只係做過一份engine intern 零商科背景 冇related intern 只係考interview

巴打 可唔可以簡單講下bg?

Poly acc
考左會計師牌但冇做過會計師
有返工冇放工

社畜？？？

做唔到鐵人就預咗你搵到錢嫁啦
又唔係叫你做鐵人做成世
三年搞掂啦

我呢啲出身係有錢屋企都捱到其他人都唔好搵藉口比自己啦

做account 唔好做audit
而家做緊second tier account 日日收6

讀咩major其實唔重要, 咩工都可以報,你interview show到passion就ok la. 如果你想入bank可以IG: Gradsmart 揾我prep interview

巴打 依家返咩

我HKU engine

可唔可以講多啲

三大acc
做緊commercial唔關會計事
人工好低 想轉

清 做bank?

同路人
Exactly 一模一樣

其實我做緊brand
唔係bank

乜撚野brand

acct fg
做緊commercial
有無同路人
我係咪好蠢

no audit?

Big4 fs peak season收8 一年一個月唔好彩收12
年年包升加人工 hea做4年都包有四十幾k
又有假俾你考牌 考完轉出去做又大把option
我覺得前途都幾穩陣 假又多 請假去旅行又易
真心

隔離post見到你

易唔易入先

醫返你都曬藥費

利申fs 一個唔好彩入sec peak1到5月中 返10放12 1 2 3都間唔中要

如果大學做過intern就入梗
Big4好等人用
但grad先in就好多人爭
所以無論點大學一定要搵辦法做intern
利申yr2做左一個月intern
Yr4只係partner in就有offer
人地仲撲緊grad job時 我已經plan定grad trip

一定要博winter intern
Peak season好等intern用 好易有offer

已經grad左一年
做緊銀行
想搵份人工唔錯
又可以準時收工既office工
做銀行前線真係工時好長

唔想OT 咁耐

我答你 係

或者係我廢 一句講曬 唔考牌 又唔係叻 唔好浸喺度

會計只包餓你唔死 加有少少閒錢（睇你幾大洗）

已三十 諗緊可以點行

teller

你做緊AR/AP?
打唔打算考QP?

圖呢屌你?

做緊AP,我入職既時候佢地同我講有人簽到QP
不過個個人無續牌，所以要續返先
公司有個上年fg今年走，我諗住同佢傾下咩環境
不過係公司有D難傾
另外公司大部份人都上左年紀，無人考QP
要靠自己

同我有d似
我唔係做ARAP, 但做managerial accounting 果邊
我入職既時候head同我講有人簽到QP
不過個個人唔係authorised supervisor, 所以要申請返先
我心諗如有佢申請唔到我就真係浪費左一年既時間
咁當初早知唔做呢間
所以你都要小心

我係舊年fg, 已經係最細啦
部門全部人（除左我）都30歲以上，仲要得一個有牌
我上個diet既QP都係靠自己

咁你考左咩module
最後有無人幫你簽到?
以我所知係咪要佢個名出現係HKICPA
authorised supervisor份文件上面先簽到
最後想問下你好唔好pay
做1年人工加幅幾多
申利:我間公司出16K比我

你打算走所以先搵佢簽?
定係要定期一年交一份?
另外你之後仲會唔會考
有興趣可以加TG互相照應

我報唔切12月個次,要等6月

QP無呢科喎

fs所謂wok既都早收工過non fs好多
好想走

cpaa黎

做到悠位真心人生贏家

我反而覺得咁樣幾好，無咁辛苦又可以考到牌（如果唔係想賺大錢）

+1
Apply big 4 只係當水泡
三大acct

咁你想做咩
利申：三大acct廢到入唔到big 4

做學校EO, NGO 行政主任

好過做會計 ，起碼多幾K

絕對同意
會計6年先15k

lab ,I.T., ngo活動主任都 at least 15k 起薪

大把選擇啦

禾含都入啦 你衰咩先？

你報過咩bank唔收？🙈

On9個個都係fs?

咁無可否認既就係fs audit真係好做同出路好既

鬼唔知阿媽係女人咩
入到先得
你估個個都rp入fs咩